# Поддержка JDBC в Spring
## Исследование инфраструктуры JDBC 1
предоставляет стандарнтный уровень доступа к информации хранящейся в базе данных (через драйвер для базы данных)
сложности:
код должен быть снабжен средствами управления соединением с бд
большой объем кода требуется выносить во вспомогательный класс или держать одинаковый код в каждом классе DAO
## Инфраструктура JDBC в Spring 2
### Краткий обзор применяемых пакетов 2.1
пять пакетов, каждый из которых реализует определенный аспект доступа к базе данных через JDBC
### Соединения с базой данных и источники данных 2.2
для автоматического подключения к базе данных можно воспользоваться бином, реализующим интерфейс DataSource (предоставляет
реализации Connection и управляет ими)
### Поддержка встроенной базы данных 2.3
доступна втроенная база данных, которая автоматически запускается и становится доступной приложению
в виде источника данных типа DataSource
полезно при локальной разработке и модульном тестировании

## Применение источников данных в классах DAO 3
DAO (data access object) - проектный шаблон, предназначен для того, чтобы отделить низкоуровневые прикладные интерфейсы API
или операции доступа к данным от высокоуровневых услуг бизнес-логики

## Обработка исключений 4
Spring предоставляет стандартную реализацию SQLExceptionTranslator, которая берет на себя обязанности по преобразованию
обобщенных кодов ошибок, появляющихся при обработке запросов SQL

## Описание класса JdbcTemplate 5
класс представляет ядро поддержки интерфейса JDBC в Spring, способен выполнять все типы операторов в SQL
позволяет выдать базе данных оператор SQL любого типа, а также возвратить результат любого типа
### Инициализация объекта типа JdbcTemplate в классе DAO 5.1
достаточно сконструировать объект класса JdbcTemplate, передав его конструктору объект источника данных (DataSource),
который должен быть внедрен каркасом Spring в класс DAO
### Извлечение одиночного значения средствами класса JdbcTemplate 5.2
### Применение именованных параметров запроса с помощью класса NamedParameterJdbcTemplate 5.3
появляется просто лишний код по маппингу, нужны Аннотации
### Извлечение объектов предметной области с помощью интерфейса RowMapper<T> 5.4 (see 5.3)
Spring предоставляет интерфейс RowMapper<T> предоставляющий простой способ преобразования результируещего набора,
получаемого через интерфейс JDBC, в объект POJO

## Извлечение вложенных объектов предметной области с помощью интерфейса ResultSetExtractor 6 (see 5.3)
извлечь данные из родительской и порожденной таблиц базы данных с помощью операций соединения, а затем преобразовать
данные обратно во вложенный объект

## Классы Spring, моделирующие операции в JDBC 7
### Выборка данных с помощью класса MappingSqlQuery<T>
класс экстендит данный интерфейс, определяется запрос и источник данных, определяется преобразование данных, из строки в объект
класс подходит только для образования одной строки из таблицы базы данных в объект предметной области
### Обновление данных с помощью SqlUpdate
так же как и прошлый класс, наследуем, определяем запрос
### Ввод данных и извлечение сгенированного ключа
реализуется через SqlUpdate с дополнительным сетом флагов
### Группирование операций с помощью класса BatchSqlUpdate
для выполнения групповых операций, BatchSqlUpdate сначала разместит операции вставки в очереди, а затем передаст их базе
данных пакетом. И как только количество записей окажется равным размеру пакета, Spring выполнить в базе данных операцию групповой
вставки записей, ожидающих своей очереди
метод flush() чтобы предписать каркасу Spring сбросить все ожидающие операции (стартануть не дожидаясь пока пакет будет full)
### Вызов хранимых функций с помощью класса SqlFunction

## Проект Spring Data: расширение JDBC 8
предоставить удобные расширения основных функциональных средств доступа к данным в Spring для взаимодейтсвия с базами данных

## Соображения по поводу применения JDBC





 
